\chapter{Nichtfunktionale Anforderungen}

\section{\gls{App}}
\begin{enumerate}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi}}
\renewcommand{\theenumi}{NA\arabic{enumi}0}
\setcounter{enumi}{99}
\item \textbf{\gls{Ringpuffer}-Kapazität} \hfill\\ Der \gls{Ringpuffer} speichert 1 Minute an Video-Daten.

\item \textbf{Zusatzspeicher nach Auslösen} \hfill\\ Nach Auslösen des \glslink{G-Sensor}{G-Sensors}/Speicherbutton werden die folgenden 30 Sekunden aufgenommen und danach der volle Inhalt des Ringpuffers \glslink{persistieren}{persistiert}.

\item \label{na:GSensfront}\textbf{\gls{G-Sensor} Empfindlichkeit frontal} \hfill\\  Der \gls{G-Sensor} soll bei einer Vorwärts-/Rückwärts-Bewegung beim überschreiten von 3 G auslösen.

\item \textbf{\gls{G-Sensor} Empfindlichkeit horizontal} \hfill\\  Der \gls{G-Sensor} soll bei einer Links-/rechts Bewegung beim Überschreiten von 3 G auslösen.

\item \label{na:GSensvert}\textbf{\gls{G-Sensor} Empfindlichkeit vertikal} \hfill\\  Der \gls{G-Sensor} soll bei einer Auf-/Ab Bewegung beim Überschreiten von 4 G auslösen.

\item \textbf{Videokapazität der \gls{App}} \hfill\\  Ein Benutzer kann bis zu 20 Videos in der \gls{App} speichern und verwalten.

\item \textbf{Benachrichtigung zum Löschen} \hfill\\  Die Benachrichtigung zum Löschen eines Videos, soll 10 Tage nach dessen Speicherung erfolgen.
\end{enumerate}

\section{\gls{Web-Dienst}}
\begin{enumerate}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi}}
\renewcommand{\theenumi}{NA\arabic{enumi}0}
\setcounter{enumi}{199}

\item \label{na:paralleleZugriffe}\textbf{Parallele Zugriffe} \hfill\\  Es sollen bis zu 4 Videos parallel \glslink{anonymisieren}{anonymisiert} werden können.

\item \textbf{Anonymisierungsdauer} \hfill\\  Ein Anonymisierungsvorgang soll nicht länger als 30 Minuten dauern.
\end{enumerate}

\section{\gls{Web-Interface}}
\begin{enumerate}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi}}
\renewcommand{\theenumi}{NA\arabic{enumi}0}
\setcounter{enumi}{299}

\item \textbf{Größenanpassung} \hfill\\  Die Website soll \gls{Responsive-Design} umsetzen.

\item \textbf{Gleichzeitiges Benutzen der Website} \hfill\\  Es sollen 10 Benutzer in der Lage sein, die Website gleichzeitig zu benutzen.

\item \textbf{Benutzerkontenkapazität} \hfill\\  Es sollen bis zu 100 Benutzerkonten verwaltet werden können.

\item \label{na:VideoKap}\textbf{Videokapazität der Website} \hfill\\  Ein Benutzer kann bis zu 10 Videos auf der Website speichern und verwalten.

\item \textbf{Benachrichtigung zum Löschen} \hfill\\  Die Benachrichtigung zum Löschen eines Videos, soll 15 Tage nach dessen Speicherung erfolgen.

\item \textbf{Zeit die Videos gespeichert bleiben} \hfill\\  Videos sollen nicht länger als 30 Tage gespeichert werden.
\end{enumerate}





